[思考］革命精義竟何在，不靠理念靠文宣

革命精義竟何在，不靠理念靠文宣。
文宣奧義又何在，關鍵在於會撒鹽。
聽眾若是工字頭，叫聲師傅聽俺言。
深情握住長繭手，共把主席來懷念。
當初雖然工資少，福利待遇保周全。
領袖和咱心連心，工人階級有尊嚴。
事到如今可倒好，改來革去沒下限。
房改下海沒咱份，改制下崗咱在前。
臨了還得被搬遷，無依無靠過晚年。

聽眾若是阿土伯，叫聲大哥聽俺言。
世間萬苦人最苦，尤數俺們種農田。
春耕秋收牛馬力，一年四季不得閒。
種子化肥連貸款，村里截留鄉上捐。
年終到頭算一算，能夠剩下多少錢。
若說進城把工打，更是心酸日角艱。
不是工地三班倒，就是門口做保全。
每月不過千把元，還得遭人來白眼。
老闆別墅帶花園，咱住工棚過冬天。
城裡孩子上學去，咱家孩子沒書念。
想到這裡心發痛，真想大聲問蒼天。

聽眾若是國防綠，叫聲班長聽俺言。
當兵不過三五年，轉眼就要到復員。
你可想把士官升，那靠關係和塞錢。
連長營長指導員，僧多粥少夢難圓。
就算你能留得住，每隔兩年篩一遍。
再看周圍各種事，多少不平入眼簾。
頭頭吃飯有包間，還有女兵來陪練。
咱們丘八可倒好，饅頭蛋湯炒肉片。
三餐全是一個樣，飯前還得把歌練。
操練辛苦不用說，救火救災沖在先。
不惜命來不怕險，一心想把功勞建。
誰知待到記功日，頭頭全在你前邊。
他動嘴皮獲升遷，你說自己冤不冤。

聽眾若是四眼仔，叫聲同學聽俺言。
爹娘供你不容易，自己要有主意先。
大學四年一轉眼，很快就到畢業前。
一等留洋見世面，二等考上公務員。
三等留校當助教，四等還可去考研。
五等六等剩下你，畢業失業一線間。
哪怕留在城裡邊，得對老闆陪笑臉。
租房得要精打算，水電煤氣都是錢。
家鄉親人若相問，還得強裝歡笑顏。
多少辛酸多少苦，把淚流在心裡面。

聽眾若是江湖道，叫聲朋友聽俺言。
雖說咱混道上邊，也把義字擺中間。
雷子說咱偷拐騙，可他自己才是奸。
朝陽菜淡宣武咸，炮局窩頭難下嚥。
總想有天請他客，讓他嚐嚐苦辣咸。

各位聽眾心裡亮，再來聽聽古人言。
人生短短數十年，不信鬼來不信仙。
事業前途在自己，不如一齊賭明天。

說完文宣說組織，這是勝負一關鍵。
散步布陣有門道，老弱婦孺推在先。
中間抬出神主牌，糾察維持在兩邊。
主力後頭來壓陣，通知美記掛互聯。
口號喊聲要洪亮，喇叭聲音震破天。
勁歌金曲要會唱，效果賽過好講演。
民工喜聽思鄉曲，工友喜歡想當年。
學生齊唱要雄壯，大兵愛聽女聲甜。
黑皮要是想圍堵，沒把同胞齊上前。
女孩發嗲大娘勸，女人天生會表演。
要想長久來堅持，帳篷飲食鋪蓋卷。

黑皮要是想開練，那就陪他練一練。
頭戴騎手遮面盔，穿鞋要選輕靈便。
雨衣要比棉衣好，遠防水來近防電。
醫用口罩需戴牢，可防吸霧淚漣漣。
手中還得有傢伙，不然吃虧在眼前。
一棍二瓶三石子，全球通用老三件。
拐棍木鐵都適宜，石子要檢大而圓。
瓶中來把黑金灌，浸上棉條把火點。
測距要準心要穩，出手要呈拋物線。
他要擺出龜甲陣，你就祭出穿雲箭。
花炮煙花斜平射，千軍萬馬難再連。
看他隊伍一鬆散，瓶手在後棍在前。
還有就怕碰狼犬，要是咬住打鼻尖。
他若拒馬來攔路，板車開路墊濕棉。

要是黑皮換綠衣，首要任務聽他言。
再找同鄉去搭話，閒話家常用方言。
就算不能勸轉圜，也能爭取一時間。
注意附近有無車，尤其麵包掩著簾。
不惜代價要拿下，指揮就在車裡邊。
到時群龍無了首，容易柔情再攻堅。
人心都是一樣理，西瓜總會偎大邊。

所有功課都做好，剩下命運交給天。
成功就能入府院，不成就去坐牢監。
上山心態需準備，聽俺報報規矩先。
見到綠衣叫班長，碰到黑皮要報告。
同號關係要搞好，老老實實過囚年。
思想覺悟要提高，狠斗自由一閃念。
要你蹲來就跪下，千萬不可把頭偏。
別拿自己當個人，不然蘇秦背寶劍。
別和肚子過不去，鼻飼導管開胃鉗。
唯一指望在友邦，保外就醫見藍天。
養好身子住好院，再和莊家續前緣。

取自：
七月06, 2012

無意中發現咗呢個網 由簡體轉左繁體
小弟不才 不知出處 只覺得幾岩形容現況
歡迎一齊參透箇中道理

*如有錯請指正

推

務必置頂！預備運動最後全面升級，聯結國內，引發全國茉莉花革命！

推下

光復香港 時代革命